# Создание аккаунта Google Storage

### Что такое Google Cloud account

Google Cloud, представляет собой набор облачных сервисов, которые работают на той же инфраструктуре, которую Google использует для своих продуктов конечного пользователя, таких как Google Search и YouTube. Аналогичными серрвисы представляются компаниями Amazon и Microsoft - AWS и Asure. 
Из всего разнообразия облачных сервисов Google Cloud особый интерес для проекта Playprase.me представляет сервис распознования речи - Speech Recoginzing API. 

### Регистрация Google Cloud аккаунта

Для регистрации аккаунта пройдите по этой 
[ссылке](http://console.cloud.google.com)
Для входа в ваш аккаунт нужно иметь gmail почту. Если у вас нет gmail - то его можно создать прямо в диалоге идентификации.
Подтвердите ваше согласие с "Terms of service" аккаунт создан. 
![screen](https://www.dropbox.com/s/tiu0c4wn7n8ohbp/Screenshot%202018-10-19%2012.22.21.png?dl=0)
Вы должны увидеть таку страничку
![screen](https://www.dropbox.com/s/cauf4gf5ml1rjw6/Screenshot%202018-10-19%2012.24.58.png?dl=0)

### Создание проекта

После входа в аккаунт на нажмите вверху страницы на селектор выбора проекта. 
![screen](https://www.dropbox.com/s/cauf4gf5ml1rjw6/Screenshot%202018-10-19%2012.24.58.png?dl=0)
Вы увидите диалог. Список проектов пуст.  
[скрин](https://www.dropbox.com/s/71jcjxjag9kjv9p/Screenshot%202018-10-19%2012.25.10.png?dl=0)
Нажимаете кнопку создания проекта. Введите название, или используйте название по умолчанию. 
![скрин](https://www.dropbox.com/s/az0ur7wwlrrbqt5/Screenshot%202018-10-19%2012.26.16.png?dl=0)
Подождите немного и проект готов. 
Выберете проект из списка.
![скрин](https://www.dropbox.com/s/8d3lyqavohsnxg4/Screenshot%202018-10-19%2012.27.08.png?dl=0)

### Что такое $300 Trial Credit

Гугл выделяет 300 долларов при создании проекта - вы можете запустить любой сервис на Google Cloud - потестировать функциональность. Сервисы платные, и маркетологи из Гугл понимают что не попробовав вы не станете их клиентом. Хорошая идея и она очень кстати для нашей цели сделать Playphrase.me лучше :)
Гугл гарантирует что выше суммы кредита с вас [не будут сниматься никакие деньги](https://cloud.google.com/free/docs/frequently-asked-questions):  
  
```  
**Do I pay anything for the free trial?**

No, the trial is free and you will not be billed. When your trial ends, your account will be paused and you'll have the option to upgrade to a paid account. After signing up, you might notice a $0-1 transaction from Google, which is a pending authorization request between our billing system and the bank that issued your credit or debit card.

** Я буду платить что-то за бесплатную версию? **

Нет, пробная версия бесплатна, и вам не будет выставлен счет. По завершении пробной версии ваша учетная запись будет приостановлена, и у вас будет возможность перейти на платный аккаунт. После регистрации вы можете заметить транзакцию $ 0-1 от Google, которая представляет собой ожидающий запрос авторизации между нашей биллинговой системой и банком, который выдал вашу кредитную или дебетовую карту. 
```
  
### Плучение $300 Trial Credit 

Чтобы получить кредит нажмите на синюю кнопку в правом верхнем углу страницы - там где банер о 300 долларов кредита.
![screen](https://www.dropbox.com/s/cuig4lkbmhfz91k/Screenshot%202018-10-19%2012.42.18.png?dl=0)
Следуйте инструкции. Введите любые данные о вас.    
С вашей карточке будет списано 1 доллар, а потом опять зачислен. Карточка должна быть "дебетная" и не виртуальная (реальный банк). На карточке должно быть сумма минимум в один доллар. 
![screen](https://www.dropbox.com/s/ut621gxfbl5k7x3/Screenshot%202018-10-19%2012.42.26.png?dl=0)
Обычно при вводе данных вы сразу получаете кредит. 
Но иногда (чаще всего это случается тогда, когда ваш gmail никогда не был использован, вы только что его создали) вас могут заполнить дополнительную форму (инструкции здесь).  

### Настройка аккаунта

Все теперь мы имеем доступ к проекту, кредит выдан, самое тяжелое и скучное позади. 
Осталось чуть чуть, чтобы серверы Гугл напряглись и стали штамповать для нас фразы из фильмов.
Нужно сделать еще пару кликов на вэб-странице консоли, после этого страницу консоли можно закрыть.   

### Настройка Compute Engine

Нам нужно включить возможность создавать виртуальные сервера, для этого просто зайдите на страницу Compute Engine/VM instances  [ссылка](https://console.cloud.google.com/compute/instances)
Когда вы зайдете по ссылке, Google поймет что вы хотите создать сервер и начнет инициализацию Compute Engine. 

### Настройка Speech Recognition API

Откройте [ссылку](https://console.cloud.google.com/apis/library/speech.googleapis.com)
И нажмите кнопку  "Enable" 

### Что такое файл ключей доступа к API

Файл ключей - это файл в формате JSON, который будет использовать наш сервер, для получения доступа к Google Cloud API. Этот файл нужно будет поместить в специальное место при запуске Docker.  

### Получение файла ключей доступа к API

Откройте страницу [APIs & Services / Credintals](https://www.dropbox.com/s/vskhiakrjcp74vo/Screenshot%202018-10-19%2013.09.49.png?dl=0)
Нажмите на кнопку "Create credentials" и выберете из списка "Service account key".
Теперь (важно!) создайте аккаунт, который будет иметь доступ к API. Нажмите "new service account", форма развернется и введите имя аккаунта (например, ваш ник в DEV-"Слаке" или что-то еще) и выберете "Project/Owner" - то есть полный доступ к API.  

![screen](https://www.dropbox.com/s/1x48mhg23e3h010/Screenshot%202018-10-19%2013.14.34.png?dl=0) 

Теперь осталось нажать кнопку "Create" и сохранить файл на машину. 

![screen](https://www.dropbox.com/s/5sydssc1s8cisbk/Screenshot%202018-10-19%2013.25.02.png?dl=0)

### Что дальше?

Все, проект настроен, Computer engine запущен, Google Speech API добавлен и к нему есть доступ, давайте запускать сервер. (ссылка на документ).